香港民研︰政府滿意度上升 特首22.3分持續低位 楊森︰市民對林鄭看法已定性

香港民意研究所公布最新特首及政府民望調查，市民對政府滿意率淨值和信任度淨值，分別較上個月大幅上升 23 個百分點和 25 個百分點，但特首林鄭月娥的評分則較半個月前再微跌 0.3 分至 22.3 分。前民主黨主席、香港大學榮譽助理教授楊森指出，即使因為疫情示威減少，市民對政府的施政滿意度回升，但「香港人好公道」，對林鄭評分仍然不變，因市民對林鄭「睇法已定性」，他批評林鄭不聽民意、剛愎自用，市民對她已沒有信任。

香港民研在 3 月 17 日至 20 日訪問 1004 位 18 歲或以上的香港市民，調查特首及政府的最新民望數字，特首林鄭月娥的最新評分 22.3分，民望淨值為 -64%，兩者都和半個月前分別不大。

另一方面，市民對政府的最新滿意率淨值 -51%，信任淨值為 -37%，雖然仍是負數，但是均較上個月大幅改善，分別升了 23 個百分點和 25 個百分點，同時，市民對民生、經濟及政治狀況的滿意度分別為 -51%，-58% 和 -74%，同樣較上個月明顯回升，民情指數最新數字 56.0，較三月上旬大幅回升 15.9。

楊森︰林鄭「唔聽民意、剛愎自用」

前民主黨主席、香港大學榮譽助理教授楊森評論最新民意數字時指，市民對政府評分上升，但特首評分「毫無寸進」，是特別現象，反映市民對林鄭的看法已定性，由反送中運動到今次的防疫抗疫，都看得出林鄭「唔聽民意、剛愎自用」，市民對她已無信任，所以即使近日財政預算案「派糖」，疫情後街頭示威減少，政府評分有所回升，但林鄭的支持度仍然在低位。

昨日林鄭月娥在記者會上以哭腔呼籲市民勿違檢疫令外出，楊森批評，醫護界一早要求封關，林鄭「一路唔聽人講」，到如今確診數字攀升才處理，可見其預見性之低，加上去年反送中運動，林鄭在處理兩件重大社會事件時都令市民徹底失望，直言林鄭「千奇唔好有機會連任，佢唔應該連任。」

市民平均口罩儲備量 58 日

香港民研主席及行政總裁鍾庭耀在記者會上同時公布「社區健康資訊系統」報告，調查發現本港市民的整體平均口罩儲備量為 58 日，每人每日平均使用 0.95 個口罩。他呼籲市民透過「民間資源配對計劃」，如有市民願意捐出或借出口罩，可透過捐借平台登記，需要口罩人士也可到申請平台登記，以作出合適配對，改善民間口罩供求的地區差異性。

林鄭問對唔對得住醫護，係時候鞭屍

60x7000000=420000000 未計醫管局過億
香港人 驚死

少咗1x%零分 都一樣 即係多咗人低於5分

點解無問我 有無得比負分